const qiuxing5 = [
  {
    questionText: '瞿塘峡口曲江头',
    correctAnswer: '万里风烟接素秋',
  },
  {
    questionText: '花萼夹城通御气',
    correctAnswer: '芙蓉小苑入边愁',
  },
  {
    questionText: '珠帘绣柱围黄鹄',
    correctAnswer: '锦缆牙樯起白鸥',
  },
  {
    questionText: '回首可怜歌舞地',
    correctAnswer: '秦中自古帝王州',
  },
];
const qiuxing4 = [
  {
    questionText: '闻道长安似弈棋',
    correctAnswer: '百年世事不胜悲',
  },
  {
    questionText: '王侯第宅皆新主',
    correctAnswer: '文武衣冠异昔时',
  },
  {
    questionText: '直北关山金鼓振',
    correctAnswer: '征西车马羽书驰',
  },
  {
    questionText: '鱼龙寂寞秋江冷',
    correctAnswer: '故国平居有所思',
  },]

const qiuxing2 = [
  {
    questionText: '夔府孤城落日斜',
    correctAnswer: '每依北斗望京华',
  },
  {
    questionText: '听猿实下三声泪',
    correctAnswer: '奉使虚随八月槎',
  },
  {
    questionText: '画省香炉违伏枕',
    correctAnswer: '山楼粉堞隐悲笳',
  },
  {
    questionText: '请看石上藤萝月',
    correctAnswer: '已映洲前芦荻花',
  }
];

const caoba = [{
  questionText: '将军魏武之子孙',
  correctAnswer: '于今为庶为清门',
},
{
  questionText: '英雄割据虽已矣',
  correctAnswer: '文采风流今尚存',
},
{
  questionText: '学书初学卫夫人',
  correctAnswer: '但恨无过王右军',
},
{
  questionText: '丹青不知老将至',
  correctAnswer: '富贵于我如浮云',
},
{
  questionText: '开元之中常引见',
  correctAnswer: '承恩数上南薰殿',
},
{
  questionText: '凌烟功臣少颜色',
  correctAnswer: '将军下笔开生面',
},
{
  questionText: '良相头上进贤冠',
  correctAnswer: '猛将腰间大羽箭',
},
{
  questionText: '褒公鄂公毛发动',
  correctAnswer: '英姿飒爽来酣战',
},
{
  questionText: '先帝御马玉花骢',
  correctAnswer: '画工如山貌不同',
},
{
  questionText: '是日牵来赤墀下',
  correctAnswer: '迥立阊阖生长风',
},

{
  questionText: '诏谓将军拂绢素',
  correctAnswer: '意匠惨淡经营中',
},
{
  questionText: '斯须九重真龙出',
  correctAnswer: '一洗万古凡马空',
},
{
  //   玉花却在御榻上，榻上庭前屹相向
  questionText: '玉花却在御榻上',
  correctAnswer: '榻上庭前屹相向',
},
{
  // 至尊含笑催赐金，圉人太仆皆惆怅
  questionText: '至尊含笑催赐金',
  correctAnswer: '圉人太仆皆惆怅',
},
// 弟子韩幹早入室，亦能画马穷殊相
{
  questionText: '弟子韩幹早入室',
  correctAnswer: '亦能画马穷殊相',
},
// 幹惟画肉不画骨，忍使骅骝气凋丧？
{
  questionText: '幹惟画肉不画骨',
  correctAnswer: '忍使骅骝气凋丧',
},
// 将军善画盖有神，必逢佳士亦写真
{
  questionText: '将军善画盖有神',
  correctAnswer: '必逢佳士亦写真',
},
// 即今漂泊干戈际， 屡貌寻常行路人
{
  questionText: '即今漂泊干戈际',
  correctAnswer: '屡貌寻常行路人',
},
// 穷途反遭俗眼白，世上未有如公贫
{
  questionText: '穷途反遭俗眼白',
  correctAnswer: '世上未有如公贫',
},
// 但看古来盛名下 终日坎壈缠其身
{
  questionText: '但看古来盛名下',
  correctAnswer: '终日坎壈缠其身',
},
];

// 渭北春天树，江东日暮云
const libai1 = [
  // 白也诗无敌：飘然思不群
  {
    questionText: '白也诗无敌',
    correctAnswer: '飘然思不群',
    // 清新庾开府，俊逸鲍参军
  },
  {
    questionText: '清新庾开府',
    correctAnswer: '俊逸鲍参军',
  },
  {
    questionText: '渭北春天树',
    correctAnswer: '江东日暮云',
  },
  {
    questionText: '何时一樽酒',
    correctAnswer: '重与细论文',
  },
  // 何时一樽酒，重与细论文
]

const yanzhou = [
  {
    questionText: '东郡趋庭日',
    correctAnswer: '南楼纵目初',
  },
  {
    questionText: '浮云连海岱',
    correctAnswer: '平野入青徐',
  },
  {
    questionText: '孤嶂秦碑在',
    correctAnswer: '荒城鲁殿馀',
  },
  {
    questionText: '从来多古意',
    correctAnswer: '临眺独踌躇',
  },
];

const cunmo = [
  {
    questionText: '郑公粉绘随长夜',
    correctAnswer: '曹霸丹青已白头',
  },
  {
    questionText: '天下何曾有山水',
    correctAnswer: '人间不解重骅骝',
  },
];


const qiuxing3 = [
  {
    questionText: '千家山郭静朝晖',
    correctAnswer: '日日江楼坐翠微',
  },
  {
    questionText: '信宿渔人还泛泛',
    correctAnswer: '清秋燕子故飞飞',
  },
  {
    questionText: '匡衡抗疏功名薄',
    correctAnswer: '刘向传经心事违',
  },
  {
    questionText: '同学少年多不贱',
    correctAnswer: '五陵衣马自轻肥',
  }
]


const PoemData2 = [
  {
    questionText: '少陵野老吞声哭',
    correctAnswer: '春日潜行曲江曲',
  },
  {
    questionText: '江头宫殿锁千门',
    correctAnswer: '细柳新蒲为谁绿',
  },
  // 
  // 忆昔霓旌下南苑
  // 苑中万物生颜色
  {
    questionText: '忆昔霓旌下南苑',
    correctAnswer: '苑中万物生颜色',
  },
  // 昭阳殿里第一人
  // 同辇随君侍君侧
  {
    questionText: '昭阳殿里第一人',
    correctAnswer: '同辇随君侍君侧',
  },
  // 辇前才人带弓箭
  // 白马嚼啮黄金勒
  {
    questionText: '辇前才人带弓箭',
    correctAnswer: '白马嚼啮黄金勒',
  },
  // 翻身向天仰射云
  // 一笑正坠双飞翼
  {
    questionText: '翻身向天仰射云',
    correctAnswer: '一笑正坠双飞翼',
  },
  // 明眸皓齿今何在
  // 血污游魂归不得
  {
    questionText: '明眸皓齿今何在',
    correctAnswer: '血污游魂归不得',
  },
  // 清渭东流剑阁深
  // 去住彼此无消息
  {
    questionText: '清渭东流剑阁深',
    correctAnswer: '去住彼此无消息',
  },
  // 人生有情泪沾臆
  // 江草江花岂终极
  {
    questionText: '人生有情泪沾臆',
    correctAnswer: '江草江花岂终极',
  },
  {
    questionText: '欲往城南望城北',
    correctAnswer: '黄昏胡骑尘满城',
  },
]

const PoemData3 = [
  //   车辚辚，马萧萧 行人弓箭各在腰
  {
    questionText: '车辚辚，马萧萧',
    correctAnswer: '行人弓箭各在腰',
  },
  // 爷娘妻子走相送，尘埃不见咸阳桥
  {
    questionText: '爷娘妻子走相送',
    correctAnswer: '尘埃不见咸阳桥',
  },
  // 牵衣顿足拦道哭，哭声直上干云霄
  {
    questionText: '牵衣顿足拦道哭',
    correctAnswer: '哭声直上干云霄',
  },
  // 道旁过者问行人，行人但云点行频
  {
    questionText: '道旁过者问行人',
    correctAnswer: '行人但云点行频',
  },
  // 或从十五北防河，便至四十西营田
  {
    questionText: '或从十五北防河',
    correctAnswer: '便至四十西营田',
  },
  // 去时里正与裹头，归来头白还戍边
  {
    questionText: '去时里正与裹头',
    correctAnswer: '归来头白还戍边',
  },
  // 边庭流血成海水，武皇开边意未已
  {
    questionText: '边庭流血成海水',
    correctAnswer: '武皇开边意未已',
  },
  // 君不闻：汉家山东二百州，千村万落生荆杞
  {
    questionText: '君不闻汉家山东二百州',
    correctAnswer: '千村万落生荆杞',
  },
  // 纵有健妇把锄犁，禾生陇亩无东西
  {
    questionText: '纵有健妇把锄犁',
    correctAnswer: '禾生陇亩无东西',
  },
  // 况复秦兵耐苦战，被驱不异犬与鸡
  {
    questionText: '况复秦兵耐苦战',
    correctAnswer: '被驱不异犬与鸡',
  },

  // 长者虽有问，役夫敢申恨
  {
    questionText: '长者虽有问',
    correctAnswer: '役夫敢申恨',
  },
  // 且如今年冬，未休关西卒
  {
    questionText: '且如今年冬',
    correctAnswer: '未休关西卒',
  },
  // 县官急索租，租税从何出
  {
    questionText: '县官急索租',
    correctAnswer: '租税从何出',
  },
  // 信知生男恶，反是生女好
  {
    questionText: '信知生男恶',
    correctAnswer: '反是生女好',
  },
  // 生女犹得嫁比邻 生男埋没随百草
  {
    questionText: '生女犹得嫁比邻',
    correctAnswer: '生男埋没随百草',
  },
  // 君不见青海头 古来白骨无人收
  {
    questionText: '君不见青海头',
    correctAnswer: '古来白骨无人收',
  },
  // 新鬼烦冤旧鬼哭 天阴雨湿声啾啾！ 
  {
    questionText: '新鬼烦冤旧鬼哭',
    correctAnswer: '天阴雨湿声啾啾',
  },
]

let QuizData = {
  title: '兵车行',
  sentences: PoemData3
}

const yeyan = [
  {
    questionText: '风林纤月落',
    correctAnswer: '衣露净琴张',
  },
  {
    questionText: '暗水流花径',
    correctAnswer: '春星带草堂',
  },
  {
    questionText: '检书烧烛短',
    correctAnswer: '看剑引杯长',
  },
  {
    questionText: '诗罢闻吴咏',
    correctAnswer: '扁舟意不忘',
  }
]
const lirenxing = [
  {
    questionText: '三月三日天气新',
    correctAnswer: '长安水边多丽人',
  },
  {
    questionText: '态浓意远淑且真',
    correctAnswer: '肌理细腻骨肉匀',
  },
  {
    questionText: '绣罗衣裳照暮春',
    correctAnswer: '蹙金孔雀银麒麟',
  },
  {
    questionText: '头上何所有',
    correctAnswer: '翠为㔩叶垂鬓唇',
  },
  {
    questionText: '背后何所见',
    correctAnswer: '珠压腰衱稳称身',
  },
  {
    questionText: '就中云幕椒房亲',
    correctAnswer: '赐名大国虢与秦',
  },
  {
    questionText: '紫驼之峰出翠釜',
    correctAnswer: '水精之盘行素鳞',
  },
  {
    questionText: '犀箸厌饫久未下',
    correctAnswer: '鸾刀缕切空纷纶',
  },
  {
    questionText: '黄门飞鞚不动尘',
    correctAnswer: '御厨络绎送八珍',
  },
  {
    questionText: '箫鼓哀吟感鬼神',
    correctAnswer: '宾从杂遝实要津',
  },
  {
    questionText: '后来鞍马何逡巡',
    correctAnswer: '当轩下马入锦茵',
  },
  {
    questionText: '杨花雪落覆白蘋',
    correctAnswer: '青鸟飞去衔红巾',
  },
  {
    questionText: '炙手可热势绝伦',
    correctAnswer: '慎莫近前丞相嗔',
  }
]


const yueye = [
  {
    questionText: '今夜鄜州月',
    correctAnswer: '闺中只独看',
  },
  {
    questionText: '遥怜小儿女',
    correctAnswer: '未解忆长安',
  },
  {
    questionText: '香雾云鬟湿',
    correctAnswer: '清辉玉臂寒',
  },
  {
    questionText: '何时倚虚幌',
    correctAnswer: '双照泪痕干',
  }
]

const poemDic = {
  '兵车行': PoemData3,
  '丽人行': lirenxing,
  '存殁': cunmo,
  '月夜': yueye,
  '哀江头': PoemData2,
  '春日忆李白': libai1,
  '秋兴八首其二': qiuxing2,
  '秋兴八首其三': qiuxing3,
  '秋兴八首其四': qiuxing4,
  '丹青引赠曹将军霸': caoba,
  '夜宴左氏庄': yeyan,
  '登兖州城楼': yanzhou,
}

export { QuizData, poemDic, PoemData3 };



